[散文]男人係表白時聽到咩說話最hurt?

表白時，有好多說話男人聽到都會好傷，好似「你係一個好人,但我唔啱你」、「對你從來冇feel」、「我鍾意成熟嘅男人」等。如果男人聽到以上嘅句子係好似畀萬箭穿心嘅話,咁以下呢句應該係核彈級。 「你咁窮，你畀到咩我?你憑咩追我呀?」呢句說話對男人蒞講，完全係大殺傷力武器。 甚至比「你係一個好人」更為有殺傷力。因為呢句說話係完完全全否定一個男人價值，甚至係否定佢作為男人嘅資格。

你可能會覺得有冇咁誇張呀?我都只係有個句講個句,呢啲叫好ture好pure。係，的確好true，就係true得濟，傷盡向你表白個位男士。如果你唔明點解，你可以嘗試一下代男士嘅角色。

你話佢窮，問佢可以畀到咩你，憑咩追你。對男人蒞講，同你直接話佢係廢柴、冇能冇分別，男人被佢最愛嘅女人睇唔起係最hurt、最冇尊嚴。

通常經歷過呢啲傷害後,只會變成兩種人。第一種係會發奮去搵錢，但佢地嘅愛情價值觀亦會受個次傷害變得激進，會覺得全世界女人都有個價，價啱有錢就上得，都係臭雞一隻，從此就變playboy。

第二種係變到愈蒞愈冇自信嘅毒男，莫講話再次追女仔，日後連女仔朋友都唔敢識，唔敢接觸女人，驚再畀人玩耍受傷。

呀...差啲唔記得仲有一種,就係好似我咁係網上鳩噏，日日叫春，又或者係網上屌鳩所有女人係臭雞，但都係只限係網上兇狠，係現實都唔敢再追女仔。

現今社會係自由戀愛，每個人都有選擇伴侶既自由，你亦有拒絕人嘅權利，冇話啱定錯。以社會生物學角度蒞講，女人拜金係「正常」嘅。

而係香港呢個畸形社會蒞講想搵過有錢啲嘅男人都係「正常」嘅。唔通真係有情飲水飽咩?

拿，我唔係要扮聖人呀，我都好鍾意錢,有邊個唔鍾意錢?但如果你令自己人生咩都以錢行頭嘅話，咁我覺得會係一件好可悲嘅事。

因為我始終都相信人生有啲嘢係比錢更為重要,例如親情、愛情等等。係現今呢個每個人都有價嘅社會上，仲好似我堅持呢種價值觀係好老土同傻仔，但有啲價值係必須維護。

正所謂「寧欺白鬚公 莫欺少年窮」，廣告都有講「你而家無，但係將來會有」。有邊個會知道將來嘅事，可能佢依家唔係有太多錢，但將來會發達呢。

咁當然啦，可能你會話咪打J啦，夠大把人依家窮，到時一世都係咁窮。無錯,但依家個問題係有好多女人係好短視，除左現有金錢外，唔會睇其他任何嘢，包括佢會唔會有升值嘅潛力、文化內涵等。
喂,大佬呀,好似你買股票都會睇下個隻係咪潛力股呀?

可能你又會話佢又唔係我邊個，我使咩咁在意佢感受呀?無錯
，佢的確做唔到你邊個，表白過後更甚可能會變成一個熟悉嘅陌生人。

但佢曾經都愛過你、事事將你放係第一位，而且為左你都花左唔少時間、心機同金錢。

依家只係要求你係拒絕佢嘅時候，句說話唔好去得咁盡。咁樣唔單止被拒絕嘅人聽上蒞冇咁傷心，復原時間可以快啲。
而你都可以係佢心中留低一個好印象，而唔係一隻只係為錢嘅臭雞。

===========================================================================
多謝各位巴絲賞面睇曬 ,如果鍾意嘅話可以畀個like同follow支持下小弟。會keep住出文 有咩批評、意見都可以提出,等小弟改善下

FB:
IG:

唉,I KNOW THAT FEEL

身邊好多女性朋友都話要個男朋友有錢，話咩至少自己唔洗咁辛苦

第時一定要有樓先嫁，月入至少要有4萬先勉強夠開支，係勉強呀屌你

我心諗，係咁有錢又點會揀你

利申nursing人，護士好多內裏都痴鳩線

香港就係愈黎愈多呢D人
所以一般港男只會愈黎愈低賤

護士應該會覺得個男朋友唔可以搵錢少過自己
咁搞只會搞到愈黎愈多剩女
一係就嫁哂去中國,去外國
香港人真係等被滅族

你係邊個？

咩邊個?
濕鳩毒撚一個

最hurt嘅說話

get錯
不過呢句應該好少會講掛?好少唔識去表白

第一次同女表白個時條女答：如果係第二個女仔聽到實好感動

你對我太好了

呢句又係sad到仆街

希望如果巴絲們想睇下散文可以follow下

唔使講咁多，秒比正皮，做港男其實真係愈來愈辛苦

多謝巴打支持 除左正皮,可以的話都可以follow下

磨牙

咁點樣先唔sad？

畀人拒絕點都sad架啦，係睇下有幾hurt啫

其實我係想問點先冇咁hurt

留名

我諗起碼唔係因為錢先掛

最hurt係覆都唔覆

你whatsapp表白？

對住佢講，佢笑一下，行開左